你可以肯定自己的錢在 HSBC UK ？

即係HSBC UK都唔得

在支爆危機日高下，將資產轉移到其他相對安全的國家無可厚非，特別是存款，香港銀行存款保障計劃，最多可以保障五十萬港元等值存款，但英國是八萬五英鎊，光是這點已經是轉移的理由。只不過，你可以肯定你在香港開的Premier戶口再延伸的英國HSBC戶口是安全的嗎？你最好自己查清楚發生什麼事。
Ring-fencing計劃的變化
在2008年金融海嘯，不少有investment banking業務的銀行輸得太慘烈，連累零售銀行業務的客戶，亦即一般民眾，這肯定對基層不甚公平。因此，白高敦政府引進政府立法要求，像HSBC、Natwest和Barclays，都要將零售業務銀行業務分開，如果你的戶口是在英國本土(不計Channel Islands, Isle of Man和直布羅陀)開立，正常而言，會轉移入HSBC UK這間新銀行，這間銀行的資產，不會受投行業務胡來所影響。如果你在英國留學、工作等期間開立的HSBC UK戶口，照計是十分好的資產避難港。
但這個ring-fencing計劃，並不包括海外HSBC客戶，包括香港，所以你是經HSBC HK Premier或International banking的服務開立的戶口，日後歸屬未必是HSBC UK，而仍會是HSBC Bank plc，即係匯控自己，一旦investment banking部分有什麼大問題，你仍然會一如大部分香港人一樣陪葬，那你何必要花這麼大的手續費維持這個Premier戶口呢？
所以，你應該開始留意HSBC給你的信件，正常而言，如果你的HSBC在英國戶口，IBAN、Swift Code同Sort Code出現改變，即是你的戶口已移入HSBC UK管理，當然，可能HSBC UK要求你一併更換Debit Card或Credit Card，以及不對你提供部分在ring-fencing計劃下不能提供的服務。如果你的HSBC IBAN、Swift Code和Sort Code紋風不動，特別你的Premier儘管視為英國戶口，但在香港分行開立，或Global banking部分開立，即你不會受HSBC UK保護，那你的風險就閣下自理。
在新法律框架下，你的HSBC戶口是真英國戶口，還是假英國戶口，很容易分得出來，只不過，如果你持BC、BNO或葡國護照，能力許可都是去英國開一個真英國戶口才是保障資產的王道。

真心問 飛當地點開